\section{Oriëntatie op een Stage}
\subsection{A. Overzicht van Belangrijke Aspecten bij een Stage}

\begin{tabular}{|l|l|}
    \hline
    \textbf{Aspect} & \textbf{Jouw Toelichting} \\
    \hline
    Branche & IOT of automatisering \\
    Binnen- of buitenland & Beide mogelijk, voorkeur buitenland \\
    Locatie & Nederland of variabel \\
    Grootte van het bedrijf & Voorkeur voor zowel klein als groot om het verschil te ervaren \\
    Soort bedrijf & Gezellig bedrijf met leuke collega's \\
    Werkzaamheden & Eerst onderzoek doen en daarna onderzoek verwerken tot een product \\
    \hline
\end{tabular}

\subsection{B. Belemmeringen en Zorgen bij het Vinden van een Stage}
Ik zie belemmeringen bij het vinden van een geschikte stage omdat ik niet zeker weet of mijn huidige kennis waardevol zal zijn voor een bedrijf. Dit maakt het proces spannend, maar ik ben vastbesloten om deze uitdaging aan te gaan en te groeien in mijn vaardigheden.

\subsection{C. Twee Potentiële Stagebedrijven}
\subsubsection{Siemens IIOT}
\begin{enumerate}
    \item \textbf{Activiteiten van het bedrijf:} Siemens IIOT richt zich op het ontwikkelen van IIOT (Industrial Internet of Things) en automatiseringssystemen. Ze bieden producten en diensten aan op het gebied van sensoren en automatiseringstechnologie. Het bedrijf heeft een aanzienlijk aantal werknemers en bedient klanten wereldwijd.
    \item \textbf{Aansluiting bij jouw interesses:} Siemens IIOT sluit aan bij mijn interesses omdat ze zich bezighouden met geavanceerde technologieën zoals IIOT en automatisering, waar ik thuis al ervaring mee heb.
    \item \textbf{Wat wil je bij dit bedrijf doen:} Ik zou graag betrokken zijn bij het ontwikkelen van sensoren en het verkennen van de mogelijkheden van IIOT en automatiseringssystemen.
    \item \textbf{Biedt het bedrijf ruimte voor stagiairs:} Ik ga onderzoeken of Siemens IIOT stageplaatsen aanbiedt en of ze ruimte hebben voor stagiairs met mijn profiel. Echter kan dit pas als ik opzoek moet gaan voor een stage.
\end{enumerate}

\subsubsection{Delft Semiconductor}
\begin{enumerate}
    \item \textbf{Activiteiten van het bedrijf:} Delft Semiconductor legt de focus op de ontwikkeling van kalibreerbare Operational Amplifiers (OPAMPs), een gebied dat mij bijzonder interesseert vanwege de complexiteit en innovatie binnen dit vakgebied.
    \item \textbf{Aansluiting bij jouw interesses:} Mijn enthousiasme voor PCB-ontwerp en programmeren sluit naadloos aan op de activiteiten van Delft Semiconductor. Hierdoor ontstond het idee om een calibrator te ontwikkelen voor hun OPAMPs.
    \item \textbf{Wat wil je bij dit bedrijf doen:} Mijn ambitie is om een PCB te ontwerpen met een geïntegreerde microcontroller, diverse meet-IC's en aansturings-IC's. Hiermee wil ik het kalibratieproces van de OPAMPs optimaliseren en automatiseren.
    \item \textbf{Biedt het bedrijf ruimte voor stagiairs:} Delft Semiconductor biedt mogelijkheden voor stagiairs, maar het is van belang om tijdig contact op te nemen met Henk van Delft Semiconductor. Financiële overwegingen kunnen hierbij een rol spelen, dus het is raadzaam om tijdig te informeren naar beschikbare stageplaatsen.
\end{enumerate}