\section{Het eerste jaar van de opleiding}
\subsection{Competenties}
\subsubsection{Analyseren}
Voor onze \gls{Smart-Car} heb ik een model gecreëerd in de vorm van een \gls{flowchart}, waardoor we de \gls{Smart-Car} beter konden analyseren en de gemaakte keuzes konden begrijpen. Hoewel we de \gls{Smart-Car} zelf hebben geprogrammeerd, waren er momenten waarop we de keuzes van de \gls{Smart-Car} niet helemaal begrepen. Dankzij deze \gls{flowchart} konden we de regels en functionaliteiten beter analyseren. De \gls{flowchart} bood ons veel overzicht en structuur.
\subsubsection{Ontwerpen}
Afgelopen periode heb ik uitstekend gepresteerd. Dit heb ik bereikt door een negen-assige sensor toe te voegen, \gls{underglow} te installeren en een radiofrequente controller te ontwikkelen. Ik heb hier veel tijd in geïnvesteerd, maar uiteindelijk ben ik tot de conclusie gekomen dat het voor mij niet meer haalbaar is om de radiofrequente controller te maken vanwege tijdgebrek en defecte aangeleverde componenten.
\subsubsection{Realiseren}
Afgelopen periode heb ik hard gewerkt aan het herassembleren van de auto om ervoor te zorgen dat deze steviger en beter wordt. Hierdoor zullen er minder componenten los trillen. Daarnaast hebben we ons proces gefilmd en de video gepubliceerd op het Instagram-account van de Haagse Hogeschool. Bovendien heb ik veel tijd besteed aan het voortdurend optimaliseren van de code om ervoor te zorgen dat alles optimaal draait.

\href{https://www.instagram.com/reel/CpfstIiKLpz/?utm_source=ig_web_copy_link&igshid=MzRlODBiNWFlZA==}{Video 1},
\href{https://www.instagram.com/reel/CqDmm-vK4Lq/?utm_source=ig_web_copy_link&igshid=MzRlODBiNWFlZA==}{Video 2},
\href{https://www.instagram.com/reel/CqqS0jyOCNk/?utm_source=ig_web_copy_link&igshid=MzRlODBiNWFlZA==}{Video 3},
\href{https://www.instagram.com/reel/CrI-imUqiAH/?utm_source=ig_web_copy_link&igshid=MzRlODBiNWFlZA==}{Video 4}
\subsubsection{Professionaliseren}
Zoals besproken onder het kopje "Realiseren", was ik onder andere verantwoordelijk voor het behalen van excelleer opgaves. Mijn teamgenoten waren bezig met het realiseren van de radiofrequente controller. Op een gegeven moment heb ik besloten om de stekker eruit te trekken. Het behalen van uitstekende resultaten kostte te veel tijd en moeite. Dit resulteerde in te veel tijd die we eraan besteedden, waardoor we in tijdnood kwamen om aan de beoordelingsdoelen te voldoen. Bovendien heb ik bij opgelopen vertraging zonder duidelijke reden adequaat gereageerd op de situatie.
\subsection{Het eerste jaar}
Het eerste jaar van mijn opleiding is een zeer positieve ervaring geweest. Ik voel me erg op mijn plek en geniet van mijn omgeving, medestudenten, docenten en de elektronica. Het geeft me veel voldoening om me echt thuis te voelen. Daarnaast heb ik nu een leuke groep medestudenten met wie ik buiten school veel plezier beleef, zoals samen sporten of iets eten. Ik heb persoonlijk mijn doelen behaald. Ik heb ontzettend veel geleerd tijdens de opleiding en mijn kennis enorm verbreed. Ondanks dat er altijd tegen me is gezegd dat ik beter een studie zonder wiskunde kon kiezen, ben ik erg trots op mezelf.

Het meest waardevolle wat ik heb geleerd, is dat ik nu een groep mensen om me heen heb waarbij ik echt mezelf kan zijn, zonder dat ik meteen als een "nerd" word gezien. Op professioneel gebied heb ik geleerd hoe ik met verschillende situaties en teamprojecten moet omgaan. Ik kan nu beter intern communiceren en inschatten wat wel en niet haalbaar is.

Wat mij nog steeds interesseert, is hoe ik mijn structuur nog efficiënter kan maken, zodat ik minder tijd nodig heb om dingen af te krijgen en de lesstof beter te begrijpen.