\subsection{Max}
\subsubsection{Stage 1: Lok Installaties}
\paragraph{Achtergrondinformatie van de Gastspreker}
Max is betrokken bij het onderzoeken en implementeren van duurzame energieoplossingen, met name warmtepompen en zonnepanelen bij het bedrijf Lok Installaties.

\paragraph{Wat maakte je nieuwsgierig in zijn/haar verhaal?}
Het toepassen van data-analyse op de door warmtepompen en zonnepanelen verzamelde data en de manier waarop Max dit heeft aangepakt om een adviesrapport voor data filtering te schrijven, wekte mijn interesse.

\paragraph{Welke competenties herken je in het verhaal van de gastspreker?}
Competenties die Max naar voren brengt zijn data-analyse, rapportage schrijven, kennis in duurzame energietechnologieën en professioneel netwerken.

\paragraph{Ga na welke kennis, vaardigheden en houding je moet hebben om deze competenties goed uit te kunnen voeren.}
Men moet inzicht hebben in data-analysemethoden, vaardigheden om technische rapporten te schrijven, kennis van hernieuwbare energietechnologieën en een professionele werkethiek om netwerken en relaties in de branche te cultiveren.

% \paragraph{Welke vraag/vragen heb je de gastspreker gesteld en wat was het antwoord?}
% De vraag die aan Max gesteld zou kunnen worden is: "Hoe heb je de kloof tussen theorie en praktijk overbrugd met betrekking tot data-analyse en hoe heeft dit je geholpen bij het schrijven van het adviesrapport?" Een mogelijke reactie zou kunnen zijn: "Door diepgaand onderzoek en praktische data-analyse, ben ik beter gaan begrijpen hoe theoretische concepten kunnen worden toegepast in reële scenario's, wat essentieel was voor het schrijven van een duidelijk en effectief adviesrapport."

\paragraph{Wat is je het meest bijgebleven?}
Wat het meest is bijgebleven, is Max's eerlijkheid over het overschatten van de opdracht en de moeilijkheden die hij ondervond met de kantoortijden, wat een realistisch beeld geeft van de uitdagingen die je tijdens een stage kunt tegenkomen.

